# Chapter-5
Классическое rest-api приложение на Spring с системой аутентификации по ролям.

# Запуск

java 17 sdk amazon coretto 17.0.7

# Структура проекта
```
├── mvnw // Скрипт запуска Maven Wrapper. Позволяет запускать Maven без необходимости ручной установки.
├── mvnw.cmd // Аналогичный скрипт для Windows.
├── pom.xml // Файл проекта Maven, описывающий зависимости, плагины, конфигурацию и другие параметры проекта.
├── README.md // Файл, содержащий документацию к проекту. В нем описывается, как запустить проект, какие функции он предоставляет, как его развернуть и т.д.
├── src
│   ├── main.java.org.example.chapter5
│   │  ├── Chapter5Application.java // Точка входа в приложение Spring Boot.
│   │   │               ├── config // Каталог, содержащий конфигурационные файлы.
│   │   │               │   └── SecurityConfig.java // Класс, отвечающий за конфигурацию безопасности.
│   │   │               ├── controller // Каталог, содержащий контроллеры REST API.
│   │   │               │   ├── AdminController.java // Контроллер для администрирования пользователей.
│   │   │               │   ├── AuthController.java // Контроллер для аутентификации пользователей.
│   │   │               │   ├── PlayerController.java // Контроллер для управления игроками.
│   │   │               │   ├── TeamController.java // Контроллер для управления командами.
│   │   │               │   └── UserController.java // Контроллер для управления пользователями.
│   │   │               ├── dto // Каталог, содержащий DTO (Data Transfer Object) классы для передачи данных.
│   │   │               │   ├── AdminUserDto.java // DTO класс для администратора.
│   │   │               │   ├── AuthenticationRequestDto.java // DTO класс для аутентификации.
│   │   │               │   └── UserDto.java // DTO класс для пользователя.
│   │   │               ├── model // Каталог, содержащий модели данных приложения.
│   │   │               │   ├── Player.java // Модель игрока.
│   │   │               │   ├── Role.java // Модель роли.
│   │   │               │   ├── Team.java // Модель команды.
│   │   │               │   └── User.java // Модель пользователя.
│   │   │               ├── repository // Каталог, содержащий репозитории для взаимодействия с базой данных.
│   │   │               │   ├── PlayerRepo.java // Репозиторий для работы с игроками.
│   │   │               │   ├── RoleRepository.java // Репозиторий для работы с ролями.
│   │   │               │   ├── TeamRepo.java // Репозиторий для работы с командами.
│   │   │               │   └── UserRepository.java // Репозиторий для работы с пользователями.
│   │   │               ├── security // Каталог, содержащий классы для реализации безопасности.
│   │   │               │   ├── jwt // Каталог, содержащий классы для работы с JWT-токенами.
│   │   │               │   │   ├── JwtAuthenticationException.java // Исключение, возникающее при ошибках аутентификации JWT.
│   │   │               │   │   ├── JwtConfigurer.java // Конфигуратор для интеграции JWT в Spring Security.
│   │   │               │   │   ├── JwtTokenFilter.java // Фильтр для проверки JWT-токенов.
│   │   │               │   │   ├── JwtTokenProvider.java // Сервис для работы с JWT-токенами.
│   │   │               │   │   ├── JwtUserFactory.java // Фабрика для создания JwtUser.
│   │   │               │   │   └── JwtUser.java // Модель пользователя для JWT-аутентификации.
│   │   │               │   └── JwtUserDetailsService.java // Сервис для загрузки деталей пользователя для JWT-аутентификации.
│   │   │               └── service // Каталог, содержащий сервисы приложения.
│   │   │                   ├── UserServiceImpl.java // Сервис для работы с пользователями.
│   │   │                   └── UserService.java // Интерфейс сервиса для работы с пользователями.
│   │   └── resources // Каталог, содержащий ресурсы приложения.
│   │       ├── application.properties // Файл конфигурации приложения.
│   │       ├── static
│   │       │   └── db // Каталог для скриптов базы данных.
│   │       │       ├── migration // Каталог, содержащий миграционные скрипты для базы данных.
│   │       │       │   └── V1.0__add_player_team_relationship.sql // Миграционный скрипт для добавления связи между игроком и командой.
│   │       │       └── schema.sql // Скрипт для создания схемы базы данных.
```

Доступное API можно посмотреть в [swagger](http://localhost:8080/api/swagger-ui/index.html).